許智峯涉搶走女行政主任手機走入廁所

立法會一地兩檢法案委員會早上舉行會議，議會陣線毛孟靜要求點算法定人數期間；消息指，民主黨議員許智峯涉嫌在會議室外，搶走一名負責掌握議員行蹤的女行政主任的手機，走入男廁，其後才將手機歸還給物主。消息說，有閉路電視拍攝到整個過程，涉事的女行政主任決定報警。

許智峯回應查詢時，表示稍後會交代事件。

民主黨

...

...
#metoo

戇鳩，依家仲玩依d嘢

可能許至瘋見到個女人影人大脾

未經他人同意 -> 盜竊罪

有無意圖永久剝奪他人財物？

做乜鳩

外交部：搶得好 膽敢用美國晶片電話

挑，查下有無影大脾唔得呀？

真。勇武

搶黎為乜?

呢條撚樣成日搏出位ga la

博DQ

搶黎做咩？
😂😂😂😂

「搶走一名負責掌握議員行蹤的女行政主任的手機」

阻礙佢紀錄？

佢睇入面啲嘢可能仲嚴重

幾時變咗EO點人頭?
以前係AO做開

民主黨賣香港
成日話本土派俾位中共入，而家就真係俾哂位中共DQ啦

係咪比個女人偷拍大脾呀？

唔夠人佢會call議員番黎防止流會

雖然失敗左

許智峯涉搶政府人員手機 許稱「獲得」：發現大量議員私隱 今交代

民主黨立法會議員許智峯被指昨晨在立法會一地兩檢委員會，因人數不足要點算人數時，於會議室外取走一名政府人員的手機，更一度拒絕歸還。保安局昨晚回覆本報查詢時確認，該局一名女職員被議員搶去一部政府手機，該議員之後離去，「經過一段時間，該名議員向其他政府官員交還該部手機」，局方會跟進事件。

許智峯回應稱昨日「在立法會獲得一部政府人員的手機」，發現當中有大量議員個人私隱，認為事態嚴重，明顯違反私隱條例，今天將交代詳情。

正點人數 葉劉：疑圖阻通知議員返回

立法會議員毛孟靜在昨早的一地兩檢委員會會議尾聲時提出點人數。許智峯被指在點人數之時，在會議室外取走一名俗稱「狗仔隊」、負責通報議員出入政府人員的手機。有指當時該保安局女職員正打算致電通知議員返回開會，有人取走其手機後走進男廁。

一地兩檢委員會主席葉劉淑儀稱當時正主持會議，對事件不知情。她說，若許智峯取走政府人員的手機，未知是否犯法，但批評做法「孩子氣」及「幼稚」。葉太說，當時尚欠一兩名議員才符合會議法定人數，但會議僅餘15分鐘就休會，估計許智峯的目的或是想令議員趕不及返回而流會。她說，就算昨日流會，委員會仍可再加開會議，批評阻延會議的做法「無聊」。

向其他官員交還 保安局跟進

保安局昨回覆查詢時確認，該局一名女職員在立法會協助出席一地兩檢委員會會議的官員工作時，被一名議員搶去一部政府手機。 局方指出，該議員搶走手機後離去，女職員嘗試取回手機不果，感到驚慌，於是向官員報告，經過一段時間後，涉事議員向其他政府官員交還該部手機。保安局表示會跟進事件。

建制派：或構成搶劫罪

有建制派立法會議員稱，許智峯的行為並非在會議期間作出，因此難以得到立法會權力及特權法保障，若涉及搶奪，更可能構成搶劫罪。

立法會前議員梁國雄前年11月在立法會會議上搶去時任發展局副局長馬紹祥的文件，被控違反《立法會權力及特權條例》17（c）中的藐視罪。裁判官早前頒下判辭，裁定有關條例不適用於立法會議員，律政司及後向高等法院上訴。

五毛D wade

五毛dewi

泛民入中聯辦已經柒到上心口
本土派就永不妥協
五毛dewi

拎黎打飛機咩?

唔出奇...走入廁所喎

其實你可唔可以試下對事唔對人？
開始頂你唔順。

對五毛點對事不對人
傻撚咗？

我係指對泛民，
由我嚟問，你覺得許智峯咁樣做算唔算勇武？值唔值得嘉許？

勇武峯
做到野

佢呢啲同盜竊有咩分別
我寧願佢拎部電話丟尻波叔好撚過

高鐵港豬澳這起嗰陣都未有本土派
五毛dewi
你老母做咗廿年雞本土派都未幫襯佢個臭閪啦

許至瘋
平時都講野1999,今次玩乜鳩

真係好撚弱智
正正經經啦
嫌你白鴿個名唔夠臭咩

五毛擺明搞事。你重循循善誘咁當仔教呀戇鳩？

發現當中有大量議員個人私隱

我見到呢句後有保留，因為可能係個主任違法在先，而又無得循合法渠道制裁佢。
咁許智峯採取非常手段係情有可原，鬼叫個政權耍無賴在先。

你秒殺唔到五毛，而拎其他嘢出嚟兜嘛更顯得你廢，
你直接答佢「我覺得許智峰勇/唔勇，加埋合理理由」嘛一招收佢皮囉

泛民做十件小事
再關鍵時刻賣港你點睇？

乖乖坐又屌改變不到
搶手機又屌改變不到

可能係偷拍許

你都戇撚鳩
咁撚樣咪俾位五毛入本土派啲集會和理非囉
個重點係泛民關鍵時刻賣港呀柒頭

我有話泛民無賣港咩？我係問緊你就呢單嘢點睇，直接答嘛得囉！
使唔使泛民食飯痾屎，你都要提泛民賣港？

點解唔提得
講秒殺嘅泛民賣港呢個point冇得輸

改變到嘅
泛民賣港會令香港變差

我唔要睇過程
我要睇結果

其實佢算係白鴿黨裏面比較勇武嗰個，唔係剩係得個講字

咁佢就唔好還番啦戇尻
直接拎去蘋果唔好？

對返正題先

行政主任掌握議員邊方面嘅私隱? 有幾多?
我諗許智峰入廁所起碼可以有時間影低證據交代下

至於建制狗個邊點吠就由佢地

保皇黨點講係意料中事，
我反正更期待白鴿會點處理呢單嘢，
如果白鴿唔譴責許智峰，就會人話鼓吹犯法到2046，
如果譴責，許智峰會唔會順理成章退黨保平安呢？

連登仔話泛民勇武就即係唔係勇武

連登仔話聽日香港獨立就即刻獨立到添

再嘈你就係泛民打手

條法例仲有下一句....outright taking regarded as intention of permanently depriving the property 啊ching

Done in the public interest ?

痴撚線

冇呢樣野

違法達義

讀通識讀太多

屌你地好撚煩呀
頭三頁都係到互屌五毛
有冇人討論過單新聞？
連登仔都知咁樣搶野可大可小
條友會唔知？
仲講話咩有大量議員私隱
咩私隱 咩程度私隱
係咪政府非法取得？
佢搶得即係知部機有呢炸資料
佢點知道？

屌你地班仆街淨係識屌屌屌
垃撚圾

犯民就不嬲戇鳩
我覺得大家坐定食花生囉
真係有風吹咪再算囉

盲反 有乜問題？

5毛confirmed

理得你咩派 佢咁做係同政府對著幹 實撐架

早2日先返大陸「見識」，唔知許智峯有冇份，但佢班黨友盟友就好開心，但一返到立法會班泛民就影帝上身，博乜撚野，真係好撚肉酸

要睇林鄭放唔放生，告嘅話 又等補選

以後警察搶走市民手機查案，泛民會唔會反對?

吹撚賬呀

佢話係就係咩
我夠可以話許智瘋搶左部電話 做手腳再屈番個EO啦

on9 logic
掉波叔 咪又係刑事

乜撚野

不嬲係任何法律post都留言架啦on9仔

呢隻大愛支我一早識，一句到尾：

賊眉賊眼菠蘿鴿，擦含搵食戲好假！！！！

#大和解 #3萬蚊 #祭旗

無啦啦搶黎做乜

想知佢冇密碼點解鎖睇入面d野

人地用緊嗰時搶?

佢呢啲政客係要做啲選民buy 既野
偷野同掟狗官你話邊個爽啲

當場打鳩河妖 好似台灣咁 我就堅定支持

告唔到佢 有特權法保護

其實偷睇想偷睇閃卡

都算情急智生
需要有後果
起碼最尾真係流會

Btw之前唔會玩lift唔俾啲人黎咩？
呢招唔work?

唔通佢搶個電話去先達賣咩

呢啲緊係有公眾知情權啦

許智峯、逗號男比較貼地
仲有歐

係黃碧雲明顯my Hong Kong

五毛都唔係香港人，唔知呢d架

上訴、籌備補選得黎都準備2020大選了

加速處理

搶番黎既證據一陣唔受理都冇用
警犬開唔開file都係問題

咁就公開證據，搞大件事

咪又係b隊
係到扮哂野

玩lift 係蘇浩

是撚但
總之全部b隊
我地連登仔話既

應該好快會被DQ、追討薪津

果下係搶劫！俾位人入

有冇人聽緊佢記招講咩?

有冇道歉

除非電話入面發現到保皇黨群p甜相，唔係死硬

如果係雞毛鴨蒜嘅野 佢死硬 無懸念

許鵪鶉D英文現晒底，不愧係老鼠芬既弟子！！！

有

metoo !!

許智峯解畫解得好柒
胡志偉馬上割蓆

民主黨 話唔接受 未經同意攞人電話 並致歉 又話會要許智峯 到中委會交待

許智峯亦同意並認錯

有邊次唔位割蓆跪低呢？？？

記招有無直播LINK睇？

班冚家鏟建制實唔放過佢

岩岩完左

許智峯 不斷 grab grab grab her phone and I am sorry for her feeling.

好心用好啲字眼啦

都唔知佢做乜鳩, 覺得個eo做既野侵犯個人私隱未告鳩政府囉

咁樣比位人入真係好on9

你聽到"grap"既發音咩？？？

無計 連民主黨都唔補佢
而家同落口供認罪一樣
講明無得到佢consent 就攞佢電話入廁所睇咗10 分鐘
點會犯呢啲招人話柄嘅事 唉

自己柒, 呢鑊建制唔搞佢政府都一定搞佢啦
抵9死

我知佢想講 graB.
所以咁打

今鋪算唔撚算大愛支成鳩日屌決派獨派英派既：

『臨選俾位人屌』呢？？？？

一搶手機,二侵犯私隱,你無合理解釋真係
DQ6同松泰都話監生黎,呢下真係

笑撚死人咩

想痞監？

認錯 無得駁lu

班保皇狗實追住咬

佢當初為咩要咁做???

許生得返一條路，去做烈士吧

大口狗同淋病揀一個，

風蕭蕭兮易水寒，壯士一去兮不復還，

歷史留名，人民不會忘記你

最on9 嘅係
佢未經同意攞人電話
亦疑用侵犯個人私隱手法睇人哋部電話內容
然後話人部電話有嘢關於議員個人私隱

又話搵到私隱係咩私隱呢?

認錯 佢地就會放過你咩 太天真 九皮見財化水

引刀成一快 不負少年頭

唔撚知 咁不如當場開拖 打河妖仲好
今次死硬

捨得一身剮 敢把皇帝拉下馬

真係有本事既就做香港荊柯囉！！！

張建忠話電話有議員在議會是否在席等公開資料

許智峯話除咗以上，仲有議員身在何處等非公開資料

飯民咁中意屈鬼 許生仲唔係鬼？

搶野喎

Dq硬
咁好機會政府點會放過你
仲要趁呢個混亂時機搞掂一地兩檢d手尾
許生仲要港島區 第時又多一票係立法會
政改國歌廿三條gogogo

許智峯話部電話有好多議員私隱
例如啲議員喺唔喺議會、大樓入面等等
但我覺得完全服唔到眾
如果佢打私隱呢個角度

等睇呢隻鬼一陣就翻生做炳良江華接班人！！！！

和平理性非暴力非粗口，但會搶野

自己友都說服唔到啦

仲要恰女人
Metoo 死硬

成件事7到一個點, 就好似差佬可以除時查你d野搜查令都唔洗出, 搵開鎖佬爆你屋企趕你出街鎖門搜你都得
佢呢單野同林子健個單既爆笑程度一樣

完全唔明點解咁都出嚟柒
既然未諗到點解畫
就唔好出嚟見記者啦

未係, 服到佢會道歉?

侵犯人地私隱然後話人地侵犯其他私隱，條女係咪on9

都無公開議員資料，當記事簿記低d資料都唔得？

林子健事件 都知白鴿黨 平均智商一定低於八十

民主黨班友真係成事不足

你睇而家個主席胡志偉
行出嚟無霸氣 口才又唔掂
都唔知成個黨做乜

點都無得打，再加上認埋錯

以被侵犯私隱為原因去未經他人同意攞走人哋部電話並侵犯其他人私隱

民主黨 goodest logic

就算入到罪都要2/3議員通過，唔係話DQ就DQ。

共：一直咁做得野都睇唔到？？？港豬不愧港豬！！！！

仲要最後咩罪證都搜唔到

文雀黨

睇下林鄭點
畀我就唔搞佢喇 由佢留喺到
一來送人情畀白鴿
二來條友成事不足 敗事有餘

人地靠目測得番黎既資料,好難講係私隱

補選近了
請再含淚投票！

班元老而家咪屌柒佢囉

Agree 如果唔係果$30,000 就白捐

立法會而家就係冇左2/3

仲唔悔改

好撚勇武呀弱智峯,專登比位人入/比痛腳支共渣,如果佢話自己係勇武派仲可以影衰埋勇武派個名tim

你唔想做議員大可以自己辭職,不過你弱智峯只會係update人士,唔撚係義士呀

搞d咁既野出黎, 下次仲出唔出佢選已經存在一個問號
未由佢係度發下霉等白鴿班友自己煩仲好

畀我係百份報 就日跟夜跟 鐵頭何 高達 呢白鴿大佬會唔會私下搵林鄭，一有就大把新聞

蘋果 fb 入面啲 comment 一面倒撐許智峰，怪唔得啲人仲含撚投票

党報冇打狗成地米青先怪啦！！！

建制派42
非建制派26
點會夠2/3議員通過

就算補選22席建制攞哂，都係44v26，建制都唔夠票。

仲差幾個呀

題外話 個行政主任拎哂D議員資料
主要CALL建制狗返入議會 避免流會 ?
點解會有呢啲咁既職位

依單野點都講唔通，去自首算把啦

真係好痴線

唯一解釋 鬼

有會開先會推幾個人守門口攔人
本身有其他野做

又DQ

叫得黨報你估流架？
議員喺邊度都叫私隱，唔好出街丫笨，會無晒私隱架！

個職能本身唔包呢啲，
不過受人錢財替人消災咁解。

有直播都知 叫咩私隱

許智峯唔係刻意搶去行政主任手提電話, 建制班冚家鏟手下留情, 唔好咄咄逼人 多包容

聽指示啦

民主黨又唔撐
許智峯退黨同加入歐諾軒算把啦

又唔好講到咁撚無辜委屈囉，正如入職做得高薪骨妹心照包埋做套餐架啦！！！

不誠實使用電腦

點樣唔係刻意,就算佢係執到,人地有叫你還,你唔還走左去點都係搶啦

去完支那考察就發功

普通人咁做都報得警啦, 何況議員? 話之係咩黨都幫唔落啦 查實佢想博咩?

又比位人入

估唔到泛民仲弱智過d建制

擺明內鬼啦呢隻 轉移焦點

許智峯係唔係鬼

畀一個理由我 點解佢唔係鬼

真係好好笑
自行DQ

呢到有260人撐你

死左去算啦

蠢撚過豬
搶人手機入廁所睇
街邊呀伯都知犯法

慘喇！報左警告搶野，搶走左十分鐘算唔算搶啊

其實做乜鳩

出入立會遭監視 lift𨋢口有 天橋有許智峯轟政府狗仔隊侵私隱

佢好似唔順啲狗仔好耐

女 EO 要做狗仔隊

條女驚有閃卡流出咋

又益左建制派
事實證明民主黨賣香港

阿嬌都未有佢咁驚

呢d 豬隊友, 早應該放棄啦

得啖笑, 369

好應該自滅於人前

之前就自編自導釘書機吉大脾
依家就扮小學雞搶電話
專做埋啲柒野博比人DQ

女eo平日係寫字樓玩政治玩到出神入化
咁重機心同咁識擺佈人
會俾呢啲嚇親
打死都唔信

可能掂到女EO隻手

其實佢暗戀個女EO嘛

好似係在席三分二

好似傳媒冷處理
毒果咁做我明
但百份頭版竟然唔做佢

同一派架嘛。

許智峯好似一隻羊入左老虎堆咁，成班建制派諗緊點煎佢皮拆佢骨，呢鋪實死冇生

林鄭一鎚定音
放生送人情
定煮死佢

好難講，民主黨入面都好多人唔妥佢，想送佢一程

退黨自己選

個個話懷疑人地侵犯你等私隱就可以搶人電話任睇？
公安黎架？

佢係咪on9嫁

胡志偉出到聲話唔保他，又要補選啦

佢玩完喇

民主黨班改革派係咪已經走曬or 收曬收

d警察都成撚日搶人部機睇啦

咁佢係咪警察？

重點 民主黨唔保佢

對政府人員既不尊重 係一個反對派應有之義
屌佢做乜撚

難得民主黨入面有個勇武少少少少嘅
睇黎又係咁先

睇番啲數字佢得票唔差 係佢自己票定白鴿票
退黨再補選嘅港島人咁理性非暴力 應該會輸

佢有啲料既 區議會佢選到 應該識應對下選民 佢係區議會都係勇架啦

民主黨重緊要保自己，就算比人DQ左個位，民主黨派人去選一樣贏返

同政改唔同 依個係在席議員2/3 有幾個走左去就

咁我投對面

不如自己辭職啦

民主黨唔投咪夠

On9仔智力有問題出發點耐人尋味

冇錯都辭？
不如等民主黨逼走佢

十幾頁都冇EO相

佢係投棄權 定唔出席先

既可踢走一個唔聽話既人，又可以捧新人，一石二鳥，不過民主黨選得贏先算

真.究極 耐人尋味 ex

Walk out 呀去左食tea呀

棄權同反對有分別?

勇武同無腦真係一缐之差

女EO相呢

豬隊友

搶拍到捉姦相就話咁博.....洗唔洗咁緊張, 有可擬

可能用黎打丁，

可能嗰政務主任手機裹面有啲淫照,自拍照呢

講咗咁耐有圖未呀

呢個政府揀人黎告都唔係第一日啦

成班泛民同建制派，都係小學雞

傻仔峯， 應該學下佛系鄭松泰咁， 咩撚都唔做， 自然有糧出， 又或者學下佢師兄五億議員塗緊身咁， 咁都唔做， 4年又扮喊告緊， 個議員位長做長有

家陣比建制揸住個春袋發大黎講，好唔抵

華人最叻係咩 就係內鬥權鬥
加上白鴿班老野一早都唔妥許依個新生派
依家機會來了 仲唔做過順水人情俾建制
班老野為他日入政府決策部做足準備

白鴿黨

有咩咁唔抵？如果部電話入面所謂嘅私隱係邊個人喺會議室入面
就係鳩中之鳩

正常嚟講 建制又好泛民又好 柒極都有嗰譜 但峯哥柒極都仲有貨 邊夠佢玩

佢口中既私隱唔係就係呢啲野咩

完全耐人尋味

咁搶法

據了解，當時該政府人員把電話放在身後，許為獲得電話與對方面貼面，並作出近乎環抱的動作，有議員形容，倘該女職員當時嗌非禮，許智峯「一定死硬」。

死撚硬 仲要換來痴漢峰 花名

許智峯玩撚完

被問到如果有譴責許智峯議案，民主黨有何取態，胡志偉表示會跟過往不投票的做法，避免利益衝突及左右社會和立法會決定。

無左民主黨六票

唔投咪即係反對囉
要在席

係喎 可以齋撳出席制

如果行左出去呢

睇私密照

CCTV 見許智峯步步進逼 手繞過女職員腰間奪手機搶文件

據了解，奪手機過程1分多鐘，許智峯在立法會大樓2樓電梯大堂（近會議室1、即當日高鐵一地兩檢法案委員會會議場地），先趨前向一名政府女職員狀似要求索取其手上文件，女職員拒絕後，許智峯從其手上搶去文件。

許智峯隨即要求查看該女職員手機，女職員再度拒絕，並把拿着手機的手放在身後，許智峯步步進逼，要求女職員交出手機，女職員與許面對面下，一直向後退避開，但許智峯將女職員逼到大堂一端角落，其間曾把手繞過女職員腰間，試圖從其身後奪去電話，雙方身體一度貼近，最終經一輪拉扯，許智峯奪去手機。據了解，片段顯示有人目擊部分過程，但該人身分未明。

許智峯奪去手機後，走進2樓男廁逗留約16分鐘，離開時碰到黨主席胡志偉和運房局政治助理符傳富，胡志偉與許智峯交涉一輪後，許最終將該女職員的手機，交予符傳富。

On撚9

metoo

講咁多，如果換轉受害者係男性，譴責力度邊度會咁大
今次女權又乘機炒作話題，我睇應該係咁，除非唔係

依條友係咪智障，幾大呀

成個小學生呀咁

唉，好難堪

玩完
MeToo 硬

其實依家根本就係政府同建制派不停借故挑釁，如果泛民一旦忍唔到反擊（無論反擊力度幾細都好），政府同建制就會藉口生事DQ

卿姐出埋聲 玩完

[ 割席? ] 炮轟許智峯離譜 劉慧卿：不適合留在民主黨

前立法會議員、民主黨前主席劉慧卿接受本報訪問時表示，許智峯已不適合留在民主黨，也不適合繼續做立法會議員，她個人在對此事感到「好憤怒和痛心」，批評許智峯的行為「好差」、「好離譜」、「去到忍無可忍」 ：「我覺得好難容忍呢啲行為，我自己做咗議員25年，我覺得唔可以咁樣做，我既唔明白（為何他這樣做），亦好憤怒...有冇搞錯？搞啲咁嘅嘢出嚟，真係好離譜。」

她強調， 自己只是一名民主黨普通黨員，民主黨有其程序處理，她知道民主黨今晚召開特別中委會討論事件，自己無權處理，除非召開黨大會要她投票。被問到若她有一票，是否支持革除許智峯黨籍，劉慧卿直言許智峯既不適合留在民主黨，也不適合繼續做議員，「其實我覺得佢唔適合（留黨），呢個好清楚，亦都唔適合留喺立法會。當然有啲人會覺得我嚴苛，呢個只係我一票啫。」
劉慧卿指，如果許自己退黨是其個人選擇，但民主黨也有一套程序，如果該黨中委會覺得有理由，可以表決通過凍結其黨籍，亦都可以由紀律委員會進行調查。她認為，民主黨要嚴肅處理今次事件，勿讓公眾失望：「要畀社會睇得到，民主黨係有規有矩，而且係會秉公辦理。」
她指收到很多市民的意見，尤其是中西區區議員伍凱欣今日在街上為民主黨籌款時，不少街坊上前向她們表達，對許智峯搶走公務員手機一事感到相當不滿。劉慧卿更批評許事後不肯向公眾道歉：「我作為一個普通黨員，我對佢咁處理好唔認同，佢唔肯向公眾道歉，呢件事係全香港都震驚。」除了市民，劉慧卿指也收到來自商界、專業界別的人士反映對事件很有意見，「大家係好震撼，大家唔明點解佢要搞啲咁嘅嘢出嚟。」
被問到事件對民主黨的傷害，劉慧卿回應稱街坊對民主黨的支持，是對一個政黨：「民主黨嘅底子係好厚，但市民對呢個人（許智峯）係好不滿，所以有啲街坊係分得開，但仍然要睇民主黨係點樣處理呢件事。」

搞到要棄卒保帥，許智峯

不誠實地？

諗定補選投唔投佩佩先

其實根本就係劇本黎， 民主黨同政府建制夾埋做場戲。 目的係轉移我地視線， 等我地唔再關心高鐵， 港珠澳大橋。成班戲子黎

盜竊入撚硬

睇個勢班泛民唔會保佢，等埋九龍西一齊補選

全城中伏了

又想比人抬走?

是咪煙幕？

肯撚定為咗捧吳明欽個女啦

盜竊罪冇意圖永久剝奪唔夠告

不誠實使用電腦就入硬咁滯

連埋松泰長毛小麗

四區補選

民主黨開中委會後強烈譴責 即時暫停許智峯會籍

立法會民主黨議員許智峯日前取走保安局職員政府手機。民主黨中委會周四（26日）晚召開會議後宣布，強烈譴責事件，決定即時暫停許智峯會籍，及將個案送交該黨紀律委員會處理。多名成員，並向事主及公眾鞠躬致歉。

民主黨認為，許智峯粗暴無禮，欺凌冒犯女事主，嚴重損害民主黨聲譽，行為極不恰當，有負公眾期望。紀律委員會將在21日內，商議是否革除其黨籍。在有決定前，許不能以民主黨身分發言，也不能在黨內投票。

在會議中途，許智峯一度離席，只稱一切由中委會決定，對其他提問概不回應。

有無腦呀佢

黎智英曾拍片盲撐保證許智峯「有幹勁有操守」

由《蘋果動新聞》在2016年9月4日上載，即立法會換屆選舉投票當日，片中黎智英和許智峯並排而坐，黎先多次強調市民要「眼光雪亮」，其後就「力銷」當時嘅港島區候選人許智峯，稱「我對呢個人(許智峯)嘅幹勁，對呢個人嘅操守，對呢個人做事嗰種堅強，我係可以保證、可以承擔」，黎在片中又指許是「一片丹心」，稱「呢啲後生仔入咗去(立法會)會為我哋香港做事」。至於許智峯亦在片中稱，「從政嘅人要有良知」。